民主唔等於民意呀你班仆街

羅冠聰fb個個都話揀個民望高既人就係民主
民主係一個制度黎架
係一個可以更換統治者既制度呀
係一個防止獨裁既保護網呀
而家就算1200人全投胡官都唔係民主黎架
仆你個街

300+搞pop vote 公開投票

以支持者投票結果黎㨂人投

算唔算民主

利申支持白票，但想學術討論

民主唔等如民意，但民意應該係民主necessary condition喎？如果民意話唔到事咁個制度就一定唔係民主

民主係一種意識形態，其實大部份香港人都唔了解民主係咩

巴打又見到你 上次一齊撚狗

唔算
民主係一個國家用黎選統治者既制度
Popvote果啲叫民意調查

如果民意係反民主，支持獨裁，呢個情況下民主同民意有衝突果陣民意仲係咪必要條件

梗係唔係民主

咩叫民主既necessary condition
喺冇民主制度既情況下
民意係一個參考數據
只有係有民主既情況下
民意先會變成有實際作用既選票

原來連lihkg都有人唔知咩係民主
心灰意冷

理由？

民意只係民主嘅其中一部份
民意只係supportive, 去支持行動, 落實民主
民意從都唔係要嚟話事

民主係一個程序(procedure)去達致一個結果

民主不單有工具價值( 即係比其他方法更加好嘅結果, 例如防止獨裁丶提高政府認受性等等)

而且民主仲有內在性嘅價值, 體現到每個人都有政治上嘅平等丶有命運自主嘅權利

可能我係political science底
我覺得democracy係一個可以用肉眼睇到既制度
要實際上可以用肉眼見到選票、公平參選權、有競爭既選舉、和平權力更替先至係有民主
香港而家係冇

Popvote 同咩研究協會堆民調有咩分別？

你解得好過我，唔該巴打

上面講左，
Popvote係一個民意調查
你覺得選委跟呢個調查結果去投票就係民主
第一，啲議員唔跟咁你又吹得佢漲？
第二，大把人冇去投popvote咁佢地既意見點？
第三，有咩理由我要信popvote冇做假？

係民主既制度下，如果主流民意係恢複專政的話，一樣可以通過民主程序做到，例如公投修改憲法。雖然結果係毀滅左民主，但係公投通過之前，依然係民主制度既情況之下，民主依然存在，民意依然話到事，決定到國家既未來

如果大多數人要求回復專政，但總統特然走出黎講「某某憲法修政案違反民主原則，不予處理」，咁樣既行為反而已經破壞左民主

上邊所謂necessary condition係指「如果行民主制度既話，民意一定話到事」，我睇唔到點解民意想搞獨裁會將呢個statement證偽，最多話大家抵死架姐

依個本身就係一個唔公平既選舉, 由提名, 直至投票都係, 一個小圈子選舉上講咩乜9民意, 民主呀

拎香港人日J 夜J既核心價值黎講：民主 自由 人權 法治，四者不嬲都係四為一體，少緊個都會仆街

出面薯粉將所有唔支持薯片打成係鬼，林鄭打手，一係就叫你收聲。𠝹票論 內鬼論不絕於耳。唔聽大台話既就發動輿論攻勢，攻擊某一兩位係鬼
咁樣薯粉有無尊重過人地既政見自由？

對於魚革義士一沉百踩，不理會政治犯既情況，仲對法庭既裁決搖旗納助威
咁有無關心過人權 狀況？

如果用政治哲學角度去睇, (實際上可以用肉眼見到選票、公平參選權、有競爭既選舉、和平權力更替)

依啲嘢等等正正係可以反映出民主嘅內在價值( 政治平等丶主宰自己命運嘅自由), 因此我哋會覺得依D係民主必須要有嘅內容

如果有其他方法( 甚至乎一人一票以外)可以體現到民主嘅精神嘅話, 其實都可以稱呼為民主嘅方法

我明白香港而家係無民主制度，呢點大家都同意

但如果我地同意民主呢個價值係好既話，就應該盡力將民主既元素滲入選舉（因為民主係好），有民主成份（哪怕係少少）既選舉都好過直接委派，例如立法會，有三十五席直選點都好過七十席完全由中央委派

而跟民意投票，就係將民主既成份滲入特首選舉既過程

雖然咁諗好奇怪，但又諗唔到有咩問題，求指政

上求幾堂政治哲學咋, 見笶

呢啲假設性既野政治哲學堂傾得多
根本就冇答案
最後都係睇你定義民主係一種制度定係精神
而家香港連一人一票都未有呀，
呢啲哲學問題留番俾歐美討論啦

Institutional既民主都未有，攬住精神上既民主打哂飛機咁

唔記得咗邊個政治哲學家講過如果人民用民主方式去選擇過一啲唔係民主嘅生活嘅話, 咁樣嘅方法係唔可以成立

你既意思係，食飯只係為左飽
如果唔食飯都可以飽既話
大家大可以唔食飯
只不過問題係而家除左食飯之外冇第二種方法會飽
正如如果民主既制度唔確立，
民主既精神我睇唔到可以點彰顯
樓上已經有人話可以用民意調查彰顯呢啲野

但係我覺得就連「民主精神」都唔應該允許一個總統出黎講「某某憲法修政案違反民主原則，不予處理」

民主精神其中一樣好重要既野係平等，總統（或者任何人）有乜野特別既權力可以阻止過半數人民既意願成真

民意有話事權嘅話
青政果2席就唔洗比政權玩死啦

有一定身份認證同核實，可信度較高

咁投左之後會點
精神滿足？自我實現？

點會唔可能，香港同中國如果有民主都會利用「民主」制度選擇獨裁，民主唔係制度

民意等同民主?果d叫民粹！
唔該睇下以上呢篇文章，
"民主是兩隻狼和一隻羊投票決定午餐食什麼，而自由就是一隻武裝的羊反對這次投票！"

有兩個方法去量度民主既

第一種係二分法
有民主就有民主 冇就冇
一定要符合曬所有條件先叫有民主
香港係呢種計算方法下係冇民主

第二種係將民主睇成一個0-10分既考試
10分就係有完整民主，例如歐美
0分係中國北韓
香港/新加坡可以話有4-5分

樓上有人覺得逐啲咁加民主元素係好
就係用左第二種計法
唔係錯，但同時要諗你覺得要加到幾多分先至接受到
我自己就覺得民主一係有一係無既
所以你一日未加到10分我都唔收貨

影響左嗰300票點投

原問題係問透過popvote來決定嗰300票點投是否民主

樓主話唔係，我想知理由

其實投票人數唔係重點
重點在於投票意向
投票人依靠民意而投票，其實就已經係民主
參考返美國，其實都係上層投票
只係州份用捆綁式，d票唔係自己，只可以跟民意選岀黎既投，都係民主
香港其實都大同小異
建制選岀黎既投建制，泛民既投泛民
差在無強制捆綁

民主精神majority rules minority rights，民主精神情況下係唔會出現獨裁政權，因為要有minority rights，如果「民主」制度只=majority，咁只係Ochlocracy

我既理由係
民主唔係一個形容詞，
係一個國家制度
我只會答你一個國家係咪民主
你問我一個民調係咪民主
又或者一個人係咪好民主
我係唔會答你

哩個係憲法問題，要界定咩可以投票咩唔得
民主係做集體決定既方法
但某些決定係唔應該用民主做決定（例如專業野要委任專家），或某些選擇有民意都唔應該做（投票殺人等）

呢篇文睇過，亦都諗過民粹既問題

但內文既重點似乎係討論緊「如果社會大眾用多數決黎壓榨小數既話，呢個唔係民主而係民粹」

而300+跟民意投票並無牽涉呢樣野，所以唔駛考慮呢點住

constitutional democracy 係有原則 (憲法)要守
即係例如唔可以話因為9成人支持就可以合法屠殺10%人口嘅少數群體

單係冇呢樣野就已經唔係民主
民主係一個制度
一個制度就係要有一定強制性
如果我投左票 最尾有1%機會唔work
咁係唔叫民主

點解只有國家有民主？
我屋企出街食飯投票決定，算唔算民主？

Popvote技術上可能有漏洞
但哩個係技術而唔係原則問題
如果假設300+可以用政府機器搞初選黎決定嗰300票點投
咁同國外政黨搞初選冇分別
點解唔係民主？

都係個句，300+既決定無牽涉到對小眾權利既侵犯

滿足到呢個條件，咁係咪應該考慮民意

你講緊既係民主既精神
我講緊既係一種稱之為民主既政治制度
其實你同我邏輯上都冇錯
只不過我開post既時候係講緊政治制度
如果你一心想入黎傾精神既話，都冇問題，只係好容易搞到大家撈亂啲野姐

美國雖然係出名嘅民主國家，但係佢一定唔係完美民主喎......

其實所謂完美民主唔存在
脫歐公投51%就過到其實都係有問題
不過一般黎講大家都同意美國民主冇嚴重問題
如果你好唔滿意既話
我更正，美國有9.5分

其實你講既民主只係腦中既民主，現實係當大多數人支持時可以修改憲法，或者可以殺左10%人後再用由總統特赦所有人，民主制度根本唔可以擋到壓倒性既民意。

只能兩樣溝埋 過左某分數就算有民主
但幾多分就口同鼻拗
現存根本各地既制度都有唔好既地方
總之冇人10分

咁你認為係討論民主制度下，民意唔係民主？你係咪想咁講

民主300+ 已經唔係去追求民主
曾俊華支持831框架
而831 根本唔冇民主嘅工具性價值同埋內在價值
曾俊華根本就唔係支持民主

結論: 民主300+ 我屌你老母

秒速正評

Democracy is the worst form of government, except for all the others.
民主制度唔係萬能
樓上講果啲多數人的暴政、唔完美等等既野
必須要靠法治、完整憲法等等額外野保障

品客政綱内容同300+既決策過程是否民主冇關係

德國人投希特拉上台反映民主會做錯決定

但不代表咁叫不民主

唔係，因為佢呢班人係政客，政客要有原則，佢地係代議事，要有自己判斷，如果個投票係全民公投而1200人係直接反映民意先叫民主，否則佢呢個只係圍內打飛機

更何況今次pop vote 根本有bias，上次4（連埋白票）揀一，今次驚人洗票就變左民意淨值 仲要好似冇白票呢個option，有幾民意法，得果10萬人唔夠仲話自己代表民意，乞痴啦

世上冇烏托幫。。。
共産主義都好理想架

300+ 根本成件事錯撚晒
如果係真正一個民主普選( 冇篩選丶一人一票)
曾俊華根本就唔會得到主流民意支持

而家你同我係一個小圈子選舉入邊
揀一個最多非選民支持嘅人
究竟做乜鳩

佢係代表一部分民意，難道個6萬就不是人？

如果你想問個決策過程係咪一種民主精神既體現
咁我都勉強可以認同你既
只不過係一種好弱，微乎其微既民主精神囉
亦都唔係我地一路以黎爭取既民主

頂，咁長毛當參又玩公民提名，而家衰左就輸打贏要; 建國熱普城又做過乜？抽水？

邱吉爾

我認為如果以民主為精神嚟講，民意並不等於民主。但係以民主為制度嚟講，民意的確可以等於民主。

但係民主進程唔可能係一躍而就

想一下就有民主既國家通常都係會陷家產，譬如法國大革命，十月革命，中國近百年黎既國民革命，都係收哂皮

英國呢D國家既民主係慢慢磨出黎先至有，君主放小小權，革命黨又唔拎到盡，咁先有今日既民主英國

如果覺得民主只有1同0，而0.1-0.9都係false hope既話咁會好危險

（當然咪撚同我講話撐袋住先，16政改係民主倒退唔係民主進程）

唔係不是人，
但你對民主既要求會唔會低左少少？
我地爭取緊一個高質素既民主制度
你攞popvote呢啲又偏頗又唔係個個用既野出黎講
人地建制派見到你對民主既要求原來咁廉價
唔笑都吠啦

唔係好明你又話慢慢磨又話政改係倒退 依你邏輯唔拎到盡唔係應該要左先再去改咩

如果你想去增加一個小圈子選舉入邊嘅民主成份
而去放棄甚至扭曲左一直所追求嘅民主同民主精神
我都冇咩野好講

量度民主既標準係咩？點先係「完美既民主」？
與其話有兩種方法量度民主 0-10分etc 用返regime type好似仲更簡單易明？

我講緊我點量度(measure)民主
冇話我支持邊種民主化既過程喎
但都可以討論架

香港人根本仲未準備好接受民主制度，就算俾你有公民提名，一人一票選特首，啲人根本就唔知揀邊個好。最後都有可能推返薯片林鄭呢啲人出嚟選。

同埋老實講，每個人對於民主嘅definition同閳釋都唔同，好影響大家對事物嘅睇法。

拿，300+係咪跟哂pop vote係好有疑問既 ，公民袋聞主黨係pop vote出結果之前已經決定左投薯

而係呢場選戰黎講，民意支持薯片呢個我諗係完全無爭議既空間，幾個大民調都話薯片炒人廿幾點，除非信民建聯個調查啦，否則呢樣野既爭議性真係不大

上面嗰啲自己冇道理講唔通就講返香港人冇票

就算咁樣我都心甘情願
因為依個就係民主嘅內在價值
係普選面前, 每個人都有命運自決嘅權利, 而且每個人都係政治平等

就算最尾選左一個暴君
如果有良好嘅司法同埋立法制度( 三權分立)
一定可以透過check and balance 制衡到當權者

你未準備好有人權喎巴打，去非洲奴隸對你好

咁我想問你，唔走進呢個視為妥協既遊戲，可以用咩方法爭取高質素民主制度

長毛郁能起立法會掟下野就走？
旺角掟下磚？又畀黑警拉晒，你地班人會唔會繼續嘗試？

唔係以為抽下水拋下書包就成功？

有無人解釋下咩叫Liberal democracy?

公開俾全世界投，搞左啲人唔投都冇計

上面已講哩個啲係技術問題

但原則上以支持者民意做決策已係符合民主精神

歐美政黨初選都係咁玩

司法同立法制度係靠當權者立
香港冇英國嘅君主，根本就唔應該發展到
今日仲會係台灣嗰40年黑暗時代
一樣好似台豬噉，起碼俾人sm40年

你既計法係會影響你心目中有咩regime type
第一種計法只有兩種regime type
Democracy或者not democracy

第二種計法就可以出到好多regime type
Liberal authoritarian (香港）
Competitive authoritarian
Illiberal democracy等等

根本跟到民意就係民主
但要保持到民意嘅水平就要改變個制度
而唔係一飛飛去話冇票投就唔民主

政改要600個選委提名入闡，如果通過左既話今日只有林鄭入到闡，連爭都唔駛爭，咁樣好明顯係民主倒退，點解要袋？

但如果當年通過既係李柱銘方案，二百個選委提名就入到闡，然後就全民公投，咁你袋唔袋？老屄都袋啦 雖然唔完全係民主，但袋左既話我地今日選緊既會係一個支持完全民主既候選人（當梁家傑啦），而唔係焗食薯片/奶媽

佢講得已好清楚啦
唔拎到盡但都要每一次係進步
政改係退步咪唔支持

我好同意對於對於民主價值嘅追求，所以其實有一個良好嘅教育機制或者可以製造一啲主流論述係好重要嘅樣嘢。
但係相對之下，我哋就係冇能力製造一啲強大嘅論述去影響其他人嘅諗法，所以香港人要民主只可以一步步慢慢來唔可以急於求成。 即係我哋嘅影響力只可以一個一個慢慢影響出去。

Popvote係咪進步？

連民調都唔要？

recap返我之前講既一段

所以係民主進程

都係果句，我對民主既要求係好高既
我就喺未有一人一票，被選權不受侵犯，有權力更替前，
都唔會話香港有民主
就算你popvote整到幾勁我都覺得你係細路仔玩泥沙

飯民搞政治既進步，但唔係政府既進步

連投個模擬投票都講到實現到民主 竟然真係有票比你投都唔算進步？如果你滿足於佢是但比幾條友你揀 點解有真票投唔係進步 起碼你真係影響到個結果 而唔係係度FF個mock vote點左右大局

Ok, you win
用另一個小圈子當係政治進步

屌我終於記得

民主嘅範圍係唔包括決定人民可否擁有基本人權

即係話唔可以搞個全港公民投票去令梁振英失去公民權利

睇你都係睇歷史書以為一年獨立，第二日就有普選，第二日晏就就選當撈侵嗰啲人嚟
唔講美國
台灣俾人sm咗幾多年先有普選？
英國幾時開始成立國會，個進程係點？

爬文啦屌你，政改過左你都無得投，因為得一個候選人林鄭月鵝會過六百票，佢會自動當選呀，投你老味咩，其它人包括胡官薯片連爭都唔駛爭呀on9

嗰嗰mock vote係無篩選下直接影響左嗰300+， 1200人特首係另一件事

三個都有得投，點算是但幾個

但係曾俊華嘅支持者根本都唔認清曾俊華所支持嘅831 係一種民主倒退

如果你認同民主倒退係會對公民權利造成剝削
咁樣今次依個pop vote 就唔適用於民主範圍內

好似無人理

Lm

我真係唔明，你真心覺得popvote好民主既，其實831袋住先真係好岩你
你知唔知道如果831過左，你可以揀薯片胡官做特首？
如果你只係想要呢啲既話，其實一開始就應該袋住先，
唔好忘記，以下既人都可以入閘
梁家傑
何俊仁

有自由，人權
有民主，市民可以自由選擇自己既代表

唔見得有咩唔同
你地個john tsang咪又係向北京交代，仲貼貼服服Tim ，個委員會咪又係一能樣，同埋大家連個講明會重推23條同831（即係你地所講既倒退 ）你地都咁支持，仲有咩係唔ok

好撚難唔識
對唔住

首先你要知道乜嘢係自由
你搵本on liberty 睇下啦

831一半選委支持佢地點入閘？

Popvote冇exclude任何候選人，831係俾市民選前有俾支共filter

兩件事黎

How?

假設選委會組成方法不變，胡官同薯片都只係拎到180個提名，佢地無可能入到闡，只有hold住六百幾票（五百幾提名，再加工聯會、區議員票倉未出）既林鄭入到闡，然後直接當選

咁樣反而由而家既暗票制變左明票制，唔係民主倒退係乜野？

民主係決策過程

是否支持品客係結果

支持品客你可以話係白痴，但咁同過程是否民主無關

佢好似唔知831既入闡條件由150上到去600，仲係度講乜野何俊仁入到闡

Why not?貼貼服服忠心不二，只係character唔同

有幾多個人=每人有幾多票

只要有辦法由人民制衡到政府 先係真正民主
民主在於由人民授權政府
唔一定一人一票 可以透過交涉 獲得
最終目的係令政府每項政策都以民為本

但成班失智一窩蜂追捧 無保留咁追隨薯片 全由薯片決定
呢啲叫民粹 失智 白撚痴
明明民主300大可脅票數逼薯片聽你支笛
但就因為所謂lesser evil 盲目奉獻比薯片叫戇鳩

呢個point好valid

我試下咁駁：

第一，通過831框架下既政改方案唔係莊曾能力以內既事，只要立法會泛民hold住三份一議席，咁任何人講要通過831政改只能夠係鳩嗡

第二，支持一個人唔代表全盤接納佢政綱

其實我都唔係好識
不過見個個都無人提過下 自由同人權呢兩part 先講
民主，係咪要尊重任何人發表政見既自由？

唔好哂氣啦 會睇論述會真心去了解香港政治既人就唔叫黃絲帶啦 淨係佔領完左咁耐都仲拎住把黃遮仲掛住條黃絲帶就知呢班撚屌係冇撚得救

屌你

咁係咪入閘條件係150你就支持呀？
根本你地就係一廂情願
覺得只要下個特首係你地鍾意
有冇民主都冇所謂
如果中國聽日話欽點王丹做國家主席
睇怕你地都會即刻移民番去

佢地根本只係想光榮地落敗 我屌啦

講左好多次，
個過程係biased

屌，你咁講哂鳩氣，除左革命然後直接民主之外應該無野岩你心

蘋果日報講乜 吹捧邊個 一班黃絲帶就會盲目咁去跟隨 用d漂亮既說話去包裝一渣冇內容言論班黃絲帶說最鍾意最受落 乜撚野cy2.0 撕裂2.0 黃絲帶見到呢d就

個重點係john tsang唔係你地同路人呀
連你地最想要既政改佢都冇得傾
你點信任佢其他野會岩你心意

你都痴撚線既，
我會要一個高質素既民主你就話我支持革命
轉移話題得咁低水平

上邊答左

如果你覺得咁樣係唔得既，咁得兩樣野架姐，一係等共產黨自動投行，完全民主自動送上門，一係你就搞革命

快D做，生存係呢個完全無民主既極權專制邪惡既香港實在係太委屈你，加油

其實班黃絲帶當初就應該袋住先 咁今日咪有得投比薯片囉 你冇撚聽錯呀 如果今次係袋住先果個既選舉 一撚樣會係呢三個出黎選架 因為呢三個邊個做到 共產黨都冇損失架 三個都係咁聽話 一班黃絲帶係咪好後悔冇袋住先呀

唔係轉移話題，一直都講緊你要一躍而就，唔接受任何0.1-0.9既空間的話，就只有革命一條路

佢地又假設袋住先之下john tsang係入唔到閘架啦 明明D立場同林鄭有得fight 只係角色性格唔同

咁你答我喇，如果大家都係共產黨可以接受既話，點係提名票唔係平分而係林鄭奶哂？

習總在下一盤很大的棋

你既論點已經交代得好清晰
簡而言之 有得入閘屎都食
我唔再說服你，我亦都了解到原來雨傘運動講咁多我要真普選係廢既，講咩公民提名不可或缺都係廢既

因為傾向林鄭囉 唔代表唔支持
如果袋住先 每個選委有N票（N個候選人），到時大家都有票，happy

我都係一句：唔肯慢慢磨既就快撚D搞革命，搞完革命重可以保持到民主而唔係強人統治既話我咪讚你叻囉。

可能共產黨都估唔到你地咁易滿足：「他媽的之前還搞什麼佔中，現在on99咁玩我們這個選舉，睇來我們都不用強硬指明林鄭了，香港人都是on dog dog的 」

明就唔係黃絲啦
巴打高汁

政客個人誠信已離開左上面講緊既基本人權範疇

一個政策可以客觀講是否侵害人權

但你點事先肯定某符合條件參選人執政會侵害人權，所以要剝奪佢政治權利？

對上面問題，831唔可以話品客支持，佢根本冇權唔跟

舉個例，你唔滿意美國某法律，但任何眾議員參選人都冇可能公開講，亦無能力推唔守某美國法律既政策
你要做既唔係投白票，而係投個有一定勝算又肯嘗試改條例既人

即係策略性投票啦
冇問題，我唔反對既
但出面啲人舉曬閃光燈
情感上完全支持曬曾生
呢個就係俾認受性佢
佢上台之後做咩野都可以話 係當初市民支持我做
包括侵犯人權

幫人做勢唔通死老豆咁樣

我熱情支持某政客點滑坡滑到支持佢侵犯人權

咁美國總統應該大條道理做强姦犯唔怕彈劾

第一，有法治
第二，呢個的確係民主其中一個問題，總統有強大既民意基礎，係可以挾民意同國會死過，之前白宮deadlock就係因為咁

我唔係話你支持侵犯人權
而係當曾生有朝一日侵犯人權
佢會有強大民意基礎去反駁反對既人
而到時你話拉番佢落黎已經太遲

Democracy with liberalism characteristics
姐係現今大家都認同嘅民主國家有嘅元素
例如憲政主義，人權自由嘅保障，權力分散互相制衡，政治多元，政黨政治 etc..

好似好虛咁但你搵啲嘢對比就會清楚啲，例如民主集中制

岩呀特別喺香港呢種制度入面，民意嘅影響力都好大，特別係對反對派嚟講，佢哋只有靠痴民意先上到去立法會

民意支持佢做特首=/=民意支持佢侵犯人權

做特首唔可以犯嚴重罪行

我支持佢做特首已包括我expect佢會守法

點可以老屈我支持佢犯法

林肯既definition of democracy 「government of the people, by the people, for the people」明明一樣都唔同，你地就死攬住話當中D程序點點點又有咩元素，pop vote有指示作用乜乜乜，除左自欺欺人我諗唔到更好既形容詞

美國反對正苦法律既眾議院候選人唔可以公開講？屌你老母，人地Obama care / affordable care act 咪係美國法律一部份，共和黨議員就係要反佢，呀侵直頭要repeal and replace，咁叫唔叫公開反對美國法律呀，仲未計一大堆講大麻合法化班人啦

哦，你以為你支持佢果陣，
佢會知道你係支持佢做呢樣而唔係做果樣？
我冇老屈你支持，
但當佢做左特首之後，
佢就可以老屈你支持佢既施政
包括立23條

算啦樓主 單單法治兩個字都大把香港人唔識
民主民主 人民作主
但作咩主 主啲咩 佢地根本唔識 以為揀個人任佢舞就叫民主

你直認話你想策略性投票
我ok 因為胡官真係號召唔到600人 搵唔到咁多建制
但你話你真心想揀薯片 #allinJT
就真係痴撚線 一份政綱賤格過往無建樹既JT 因為佢請左班人幫佢一齊為大家打飛機 個個就除左褲對碌鳩比佢

其實好簡單
新加坡想當年李光耀支持度好高
(實際數字要再睇睇)
但代唔代表新加坡係一個民主國家？
又用金仔為例
佢民望夠高啦掛 邊q到都有佢張相
又代表北韓係民主國家？

唉 覆呢個post真係好攰
有夢想既人係特別痛苦
諗住呢班人至少都一齊訓過街
講道理佢地會明
結果原來自己堅守真民主自由先係戇鳩

出面啲人屌你地港豬
你地唔想聽我理解
我開呢個post就係想講道理
結果係冇撚用既

我前面講過民主係0同1
有就有 冇就冇
就係因為要防止有人詭辯
話831只要多啲民主成份就袋得
點知真係成班衝出黎話要袋

人權係implicitly implied左我expect佢唔會犯，如上述

23條現在飯民選委講明唔支持23條係咁話要讓步

點屈？

再講到時我總之出來反對，有民調，點屈多人支持？

本身成個post都好認同巴打你講既野 直到睇到呢句

再講清楚啲

叫人唔守法=教唆人犯法=犯法

推出犯法既政策亦是無效

但你上面既反對係指修改法律，兩件事來

正如品客/胡官無可能話自己會推違反831政政改方案（胡官係'唔基於'831，但一樣冇違反）

只可以走法律'那'或尋求修改法律

點解仲有人幫pop vote 打飛機？唔講option 有bias ，參加既人都有bias 啦，你會唔會去香港研究協會做民調？唔會！

仲有民意係可以被塑造，最簡單只要提供一個主要敵人日loop 夜loop 就可以令民意企係自己果面，例如日日loop 恐怖份子同恐襲就可以令民意支持反恐政策，同樣當年打伊拉克都一樣有好多美國𠯆民意支持，支那吹兩句就全國反韓，民主係經過辦論，了解同好多 processes 得出黎既最終目標，有票有民意投唔係民主，只係民主既其中一個指標

'如何分配300+既票'同'1200人選特首'係兩個個case

講多次300+既方法原理上就係玩政黨初選

咁都叫唔民主咁所有歐美政黨初選都係唔民主

唔好意思，過左咁耐我都唔記得左831實際係點

1.任何民主選舉制度都可以咩民意被塑造，任何人都有有bias, 民主本身就有哩啲弊病，同用咩民主/投票方式無關

2. Pop vote核實方面遠較民調可信

一早講佢技術上仲有漏洞但原理上係等同全世界用既政黨黨初選

咁你到底投薯片 支持薯片啲乜？
因為你覺得佢會聽你話？
你有份選佢咩？梁振英見咁多人上街都無理你
你憑咩咁肯定薯片會驚你？
民主講緊既係人民授權比政府
講緊人民監察政府 有完善制度保障當權者唔會濫權 保障人民利益不被剝削 以法治為基礎 以民為本
你能夠確保你依家支持薯片既原因 係等於薯片所諗你支持佢既原因？
民調=民意=佢要聽從要驚既野？

人地有大選 你有D咩 人地初選就係提名個參選人出黎 你個pop vote 係投個模擬票就當參與左 原理邊能到同 同埋政黨初選的確唔係最democratic 玩到最後咪演變成兩黨政治 其他人點入閘

咁一路都冇 10 分你會做 d 乜令到佢會有 10 分
等?
鬧 d 4-5 分都要既人?

笑撚左

其實政黨初選的確唔係一樣好民主既野
點解要攞個唔理想既野黎抄呢

因為唔想林鄭做， lesser evil

未來冇人知，但以歷史往績+政綱判斷品客好過林鄭

我冇100%肯定佢驚我etc,但我認為佢聽民意，守法等的意向遠高於林鄭

出番去啦
我幾時鬧過人
俾人鬧就有份

而家咁樣都叫民主 你地只係係度分邊個「忠」邊個「奸」之後落注啫 係咁意做下樣就話一半民主

民主永遠只係目標同價值，唔係選舉制度同投票呀柒碌，自由既選舉制度只係達至民主既其中一個指標，點撚解講到好似雞同鴨講咁

政黨初選可以話玩就玩，pop vote 揀撚過先俾玩（即使唔係戴妖㨂）咁都叫民主 痴撚線

Lesser evil冇問題
但出面好多人當佢係angel
我針對緊果啲人
你係唔係果啲人我就唔知勒

點解唔民主？
當唔夠民主，但是否更合黨員整體利益？
更理想係點？
香港實唔實行到？

是否當佢angel唔重要

我唔當佢angel但一樣今晚出去同share 佢 Facebook

冇票，所謂支持佢隊林鄭就係做哩啲野

唔表現出來有撚用

咩目標同價值，邊個決定，點決定

咁點先可以玩初選？

初選意義就就exactly唔想分票所以要夠自己人支持先俾玩

建議出信屌鳩美國民主黨同共和黨玩玩初選唔民主

點解分忠奸後再選擇就叫唔民主？

嘩，個龍門搬撚到

但任何眾議員參選人都冇可能公開講，亦無能力推唔守某美國法律既政策

明明公開講、叫人犯法、自己犯法係三樣野黎

popvote以前都會去投下 但依家覺得民調唔可靠 所以已經無去理
總之就無乜參考價值

我冇話你有鬧人
我只係想知你會做 d 乜令到佢有 10 分
how?

令到人有得真正地揀 同時揀出黎既人要同選民負責 否則會被罷免 剝奪權力就係民主
最緊要係民無論幾時都係最大果個 無民 無首
做到呢樣 點分都得 但分得越主觀 越顯得唔文明

'無可能公開講唔守法既法案'哩點我開始時打錯

'無能力推違法政策'一直都係咁講

你實現民主既方式就係pop vote，但你連真正作主都權利都無 分左兩隻evil出黎 揀隻lesser evil（揀咋，無份決定架）自我實現 遲下慢慢進步 完

民主個目標同價值點定同邊個定就自己去google 下啦柒碌 係咪要俾曬我大學d assignment 入面堆LR你睇下呀 我讀大學要俾學費嫁，你幫我俾曬，我當人工咪俾你過下目囉

而㝉pop vote係撚初選？150個人幫你初撚左啦 如果pop vote 係初選就要黎決定果300票點提名啦 拎黎比

我不妨話你知 我唔知
咁點？我淨係知我需要話俾大家聽
未有10分前我地都唔應該因爲有個pr好叻既人參選、或者因爲有popvote就去玩小圈子選舉
僅此而已，我好渺小的

以300+做例，講明跟結果行，除左有小部分未出結果就支持左品客外，民既意向係決定哂絕大部分票點投，咁應算民最大吧

民㨂得蠢，㨂得唔文明，同個制度是否民主，係兩件事

Exactly 連民主目標價值都要問 討論黎把撚咩

Pop vote 黎比初選喎，笑撚死人咩，你一係就pop vote 決定提名俾邊個，最高票果兩個入，有剩俾第三個，唔係自己決定，然後造成既定事實就叫人三舊屎入面投

有屁就放，冇就收皮

150已係再之前既一個選舉啦，咁已同popvote無關

再講之前個次，長毛唔夠提名自動收皮，品客胡官葉劉㨂兩個，唔搞popvote都知啲人想要邊兩個啦

雖然我想葉劉多過胡

制度點撚樣民主法，連最撚基本既自由參選同被選權都冇都叫民主

乜撚野標準 你覺得無需要就唔使投 呢D就叫民主 你D民主真係不敢恭維

當你啱，你都只係屌飯民唔夠嚴謹做少左次popvote，而唔係入閘後嗰次popvote係錯

我放棄

Pop vote 完又pop vote 即係政黨初選完政黨自己投返 幾時先有大選

咁你又唔知，又要問，問野又講到老撚馮咁真係世界級

150個人既提名你又話唔洗搞就知，屌，咁仲講乜嘢民主姐，鳩估咪得囉，痴孖筋

300+ 本身就係雞係公廁
係要黎墊屍底既, 要黎 blame 既
入得係果 1200 入面本身就 = 認同左個小圈子架啦
佢投乜做乜同民主係冇關係架喎
even 佢用唔用 popvote 都好
本質不變架
做乜要夾硬 apply d 民主野落果 300+ 度然得鬧佢地乜乜物物呢

9唔搭八， 佢地全部有參選權，可以接受投票， 係選委唔俾票佢地啫，

夠料咪說服啲人唔跟300+，或叫人杯葛popvote囉

你連第一個step 都唔係民主，你之後做乜鳩都唔係啦，唔通831之後話俾你全民投票就係民主表現咩，唔係嘛

憑佢連民主價值都問一餐同佢呢度留言對民主既理解，我大約估到佢係個D民主派=民主既人，因為係民主派所以佢地做既野就係民主，追隨佢地就無錯

完全覺得班仆街係革命叛徒

今時今日同我講民意？
你無個民主制度講民意其實係on9到痴左線

原來你唔係入黎屌鳩我既
咁有人係咁要我同佢傾popvote我咪講吓囉

差9條街，事實係冇分別

都話當你啱都只係做少次popvote而唔係入閘後果次係錯

有參選權又唔撚俾票，咁你個popvote 要黎做乜鳩？

唔洗我講都大撚把人杯葛左pop vote 啦，得果10萬人唔夠，上次2012 淨係白票都1x萬 仲講到自己個pop vote 好撚巴閉咁，收皮啦

又係依條友
佢話左你地d point irrelevant 未

再跟住咪係囉

膠到無倫 選擇性回覆

事實上冇分別就可以唔洗做，咁仲話民主，仲學人講制度

話我咩唔重要，俾啲point黎

咁請問民主價值係咩呢？

問親都答唔到point架啦佢
一係就話你個問題irrelevant 之後唔答

唔知咩係民主就讀吓書
拿 我upload埋我讀大學啲野俾你睇又點話

睇完如果仲係唔滿意番黎再講過
PS同學唔好相認

你知唔知自己講乜架 一開始話pop vote=政黨初選，之後話錯都只係錯在少左個pop vote
你用外國初選 咁人地起碼初選完個代表出黎會有大選比人投丫，你pop vote完揀個人又再pop vote揀多個人，咁邊能度真係你話事？

Come on, 出來結果你可以話唔夠民主，但照你講法第二次用popvote係冇錯

做一件玩具要10個step , 第一個srep出錯出來件野係次貨，但另外9個step可以係正確冇問題

人閘popvote剩兩個，再popvote剩一個，仲再投乜撚？

咪係，話popvote 係外國初選，但冇撚左外國初選個step 咁係乜撚野

連民主係咩都要問 上黎討論民主 屌那星

1 對幾，打唔切呀巴打

香港法治不嬲都work架
係唯獨有幾次人大釋法 同埋李波單野姐
拉勻黎計都好正確冇問題
制度有缺陷就係有缺陷架啦

由此至終都係pop vote，即係打飛機 仲好意思同外國選舉黎比

其他你地拗 popvote 黎做乜鳩姐
300+ 本身係小圈子入面
佢地 base on 乜野做決定係鳩吹架咋
大部份入去係為 abc
689 閃左 689 2.0 一定係 target
但其中有 d 人認為 689 走左 2.0 未必係 2.0
有機走票
個 popvote 只係個籍口比 300+ cool 返實大家
同大家講今次 300 幾票要一齊做 d 野咋
同民唔民主冇撚關係架

你第一輪都有篩選啦，仲民乜撚野主姐，不如你支持831啦，都係第一步唔民主姐，之後全港投票好撚民主嫁！

民主派支持者喎，我呸

Pop vote成件事係on9 條友就堅持pop vote係民主既體現

你話係excuse 我認同你呀，不過果個人話popvote 好撚民主嘛

認為入閘後popvote冇問題=/=認為入閘前冇popvote冇問題 =/=疕認為冇野要改進

民主派就算篩選都係民主 幫佢答埋

有幾次錯=唔係完全正確冇問題=有改進空間

原來民主派支持者就係連民主都唔知係乜，撐篩選既一群，我受教了

扺你香港人冇民主，自己撐乜都唔撚知仲要死上黎柒

第一頁都講左民意幾有限
收集民意既方法幾完美
民意都只係一個意見
民主先係當家作主
咁簡單都唔明

831=有d錯=唔係完全正確無問題=有改進空間
點解唔袋住先？

回上面，我話事實上冇分別=認同應該唔做

咪話左當你啱應該做埋囉

其實呢個問題有D似哲學上trolley problem
無難如何結局都有一位行政長官產生,
但你做既任何決定都係參與呢個不公義既小圈子選舉

追post 啦

係退步點解要做？

咁你應該知民主係咩？

咁係咩呀？

係
昨日都講過

具體講，民主除民意外仲包咩？

弱智就咪撚拗啦

你個人有preference篩選就得，831就係倒退
點解你會覺得係倒退，反正你都係想體現民主，pop vote咁撚多鳩餘你都岩啦，831拉勻黎計都好正確冇問題 而家都係第一步有缺陷啫 後面D程序咁正確 一人一票WO 有票真係唔要？

好有point

用例子答
蘇格蘭獨立公投
無記錯大概4:6左右衰左
但當時卡梅倫承諾會下放更多權力俾蘇
少數雖然要服從多數
但少數仍然有say、得到尊重
個人黎講咁先係民主精神

天與地: 一百個人有一百種意見而又互相尊重

咪撚on9啦屌你老母，連最基本要討論既野既皮毛都唔知，討你呀媽個蟹咩
上面比撚埋link比你啦 追post啦

算鳩數啦
popvote 都叫做係民主進步
選莊曾叫(有可能)幫你香港人爭取多一步民主

屌你人唔笑狗都吠啦

唔係我個人preference篩選,係全部選民

831係有篩選，係比現狀退步，胡官品客閘都入唔到

300+入閘後popvote係將所有候選人都包哂，

講多次我話入閘後popvote係民主，冇話入閘前冇問題

成日笑鳩D保皇黨盲撐 原來呢度都有個連民主係咩都唔知既支持者

唔好講咁深啦
呢個post啲人連民主係一種有規有矩、唔會隨意更改既制度都唔明
攞啲濕鳩民調當民主

講哩啲冇用

俾啲point黎

咁民主係咩啫？

我只係話係政黨搞政治進步，唔係整體政府進步

所以有時諗
D人曲解民主係咪民主既最大缺點
好似上面某人咁

篩選係有缺陷 但拉勻黎計都好正確冇問題 有票wo

呢D咪你既邏輯囉

你個popvote本身已經有篩選 就係唔當藥劉supporter係你地選民 呢D就民主既篩選 at the same time 831就係倒退既篩選

追post啦柒頭 上面咪比左link你睇囉 睇返D基本資料先返黎9up啦 呢度無人有責任教你架on9

喂，大佬第一頁夠多資料啦啩
而家係你喺度defend「popvote好民主」呢個題
基本既辯論禮貌係你自己了解曬所有野再俾我地挑戰
唔係拋個claim出黎之後問番人點樣定義你個case啩
我唔expect你讀過law 都睇吓TVB啲律政劇啦

我個邏輯唔係咁囉

講多次你咁講最多係話入閘前做少左次，

而不能話入閘後嗰次係不民主

民主係一次都唔錯得，
呢啲叫程序正義，完。

真心請教
我popvote 投支持林鄭，咁邊個代我發聲？
點解我支持林鄭你地投莊曾
點解唔係300+到分percentage 跟民意去表述

另外如果因爲宣傳唔夠而我miss 左popvote
咁我係咪屬於不是民主精神的一部分

冇任何論點我唔知挑戰你地咩

係咪講兩句都講唔到

你地俾對我既挑戰冇眼瞓睇漏都回哂

你唔投佢想你投既人 你已經唔係佢地既選民

我第一頁講左何止兩句
你唔係眼訓
你係盲喎

民主呀

點你老母咩
同你講乜鳩都係得一句 民主係咩 貼撚埋link比你都仲扮盲 你連民主係乜撚野都唔知你點寫你個argument出黎呀 你討乜撚野論民主呀 仲話人無論點 你問下你老母係咪生少左隻眼比你好過啦

整埋紅色俾你

民主呀喂
睇啦 唔明就google啦

喂
你俾佢答左我先啦

巴打都係唔好太大期望

佢唔答架啦 佢呢D民主支持者本質根本係獨裁

我真心想知佢點演繹popvote = 民主

林鄭popvote唔夠票，咪一票都冇

300+你可當佢係小數黨，有影響力就要捆綁投票

如果咁叫唔民主，美國共和民黨搞初選一樣係唔民主

你唔認同佢地做法，就應該同佢地反映，或'退黨'，以後任何選舉唔投佢地

上面我一早講popvote有技術問題，但原理上係等同初選

唔知咩叫唔係民主精神一部分，我會話咁係300+有責任

正如立會選舉政府有責任有足夠宣傳一樣

民主300+咪即係民主囉

追追post

本質唔民主，你搵多個唔民主既例子出黎=合理化

Btw本身來唔係重點講哩點，只係當例子問樓主，

嘈嘈吓變左咁

你自己睇頭幾版

一個好既制度，你唔明白佢，
佢都會保障你
正如法治係啲咩，唔同法官都可以有唔同意見
但係法治無論如何都保障緊每一個人
只要爭取民主果班人係識野，
其他人唔識係冇所謂
但而家連爭取果班人都唔識

好

入閘後既popvote, 有選票，包括當時所有參選人，公開投票，和平權力更替，咁點解唔係民主？

或者你地覺得違反左邊樣？

明白
我先唔去討論popvote，即美國初選呢個制度係咪民主

咁今次既然個popvote 係有缺陷
咁套係是次選舉係咪屬於唔valid？

因為呢個popvote 唔夠廣泛
可唔可以咁講

本質唔民主係指？

你覺得政黨初選初選都係唔民主？

當初既藍絲logic:
1. 你以為美國好好咩？好多缺陷架！
2. 香港好民主啦！又可以搞民調，又有成300+做提委！
3. 你想一步登天，搞革命啦!

今日係呢度見番曬

你1200人入面抽300個出黎套我個準則入去
之後話咁樣叫公平公開？
喎好侮辱我套準則

認同唔夠廣泛，但我唔會話唔valid,given that係完全公開同冇峋證據俾人hack

之前也冇講太少人投就唔用

現實考慮咁亦係相對最能反映民意方法

你個pop vote由一開始個選民base已經biased，跟住少數保皇支持者你地又唔睇，話提高影響力，咁咪即係點投任你話

"300+如何分配佢地嗰300+票'同'1200人選特首制度是否民主"係兩個case

我一直都只係argue前者

所以佢會反831係好唔合理既事 正常應該岩哂佢心水 反正有票投大家開心

Ok, 就算我俾你贏，
係冇後者既情況下，
前者俾你argue到咁又點？

正想講 立場先行，理據相同

全香港市民都投得，點bias

少數保皇支持者唔睇？指咩？source?

再再講，就算exclude保皇有咩問題，300+由非建制投出來，根本唔係對保皇既人負責

我就係講前者符合哂你上面既民主條件，唔明點解仲係當唔民主

套用返你美國初選個例子
人地係有政府去支持整個投票程序
有哂電視廣告
投票點亦海量咁多

想問下呢個popvote 做唔到呢點
點可以同人地初選比？

我親戚朋友再加埋佢地親戚朋友總共70000人
佢地全部都係立會投泛民
今次好想投胡官
但佢地都全部唔知幾時投個popvote

你又話pop vote係民主 只係民主派exclusive既民主
咁831其實有咩問題，中央有中央篩選，民主派有佢地既民主，就算到時真係篩選既話搞個pop vote就一天都光哂

政黨黨初選唔開放俾對家有咩問題，民主黨初選會唔會俾共和黨投

何況根本冇限

我唔明你話唔睇少數保皇係指咩

832答過你好多次，退步，蝕底就唔做有幾難明

咪講左技術上唔好，包括你以上嗰啲

而唔係原則上不民主，因為機制上同全世界政黨初選冇分別

咁即係今次呢個popvote 咪唔valid 囉

好 我陪你癲
Popvote係一個民意調查
我介紹吓做民意研究既方法
兩樣野，
第一，佢抽取既樣本要能夠代表全香港。
Popvote一黎只能夠接觸到識用電子野既人，即係比較年輕一輩；二黎建制派本身對呢啲野有偏見，必定杯葛，你個樣本只能代表民主派。三黎佢係自願性質，會去投票既必然係對政治較熟悉既一班，咁你又冇包括到唔知popvote存在既人既意見。有呢幾樣野，popvote已不可靠。
第二，佢既運作要清晰透明。
用telegram投票，佢點運作冇人知，入面啲數係咪督出黎冇人知，我亦唔知佢係咪會請核數師做double check啦，但我就相信冇。既然佢本身係泛民野，佢大可督數督到佢地要既結果。

當初搞時冇講過低過某投票人數就作廢，結果係點就點，點會invalid

反正你個著眼點都只係體現民主感覺良好，講到一個pop vote令而家個選舉好似你地有份咁，831有咩蝕底？最壞情況咪同而家一樣 仲唔使扮投票wo 橫掂你地最後都係揀個lesser evil架啦

831係品客胡官入唔到=差過現狀

咩感覺良好只係你主歡感覺投射

民主係一個程序(procedure)去達致一個結果

民主不單有工具價值( 即係比其他方法更加好嘅結果, 例如防止獨裁丶提高政府認受性等等)

而且民主仲有內在性嘅價值, 體現到每個人都有政治上嘅平等丶有命運自主嘅權利

講埋哩點

入閘後Popvote已係現實考慮中最可信既投票方式反映民意（工具價值），亦開放全港市民（政治平等），又點唔民主？

即係即使得一個人投都valid
清楚，明白

我咁就浪費左兩個鐘俾個傻仔
bye

今次俾人撚返

唔好再攞啲民主理論塞入去popvote度
啲理論係俾一個國家用
唔係俾一個民意調查用

其實我由頭到尾都唔係、亦冇興趣同你討論popvote係咪好民主
呢個係一個冇value既題目
得完答案都唔會forward到任何野
更加係一個錯既問題
因為一個民意調查係唔需要民主，只需要準確。
最後黨內初選的確係唔民主，但同popvote呢種調查類比係不倫不類
唔好再問點解，自己search undemocratic primary

1. Popvote唔係民意調查，係投票，本質上你唔投係你自動棄權唔關人事，但我認同宣傳不足搞手有一定責任

2. 單野係港大同理大搞，都係講你信唔信佢地會督數

港大理大既民調有冇前科督數

除左佢地有冇更可靠既

其他技術細節佢地有講

3. 300+係非建制選出來，原則上其實唔洗理保皇

4. 已講佢地技術上唔夠好，但不論投票結果，現實，facebook觀察，其他民調比都係好consistent品客大勝，嗰落差係好大，根本已係reasonably reliable

現實侷限下popvote係咪已係最民主方法，有冇其他方法更合你上面準則，唔投票唔通300+飯民自己話事對整體支持者最有利

入post前係出面一早就block咗佢，你先咁得閑理佢
利申： 係英國讀緊政治

( Show Blocked User - 通街都係處 )

一個連民主又唔知係乜，民調同投票又唔撚知係乜又唔撚分既人真係講多都無謂 讀多兩個錢書，驚你入唔到大學呀柒碌

當狗咁撚幾過癮，chok 下chok 下會露底，仲會講錯野出醜於人前

突然咬文嚼字 唔係唱今天我就夠咩

some key points
1.popvote既認受性（in many aspects)
2. Difference between public authority and a representative (related to at least 2 interesting issues)

晏晝得閒先打文

比一班話831係民主進程既人撚

你睇有支那五毛狗跳出來話香港唔配有民主
就知五毛大軍又出現啦

掟下磚畀黑警拉晒之後仲有冇下文啊？

你未答我，你唔要走進妥協既遊戲去爭取你口中高質素民主，又唔支持革命，咁你會用咩方式？

五區公投 三個辭職分別代表三個候選人 俾市民揀咪民主囉

用數據、事實同你講你就人身攻擊，同林病一x樣喎

民主最理想係比有理性思考既野人先可以投票
所以點解細路仔無得投票

香港應該係民粹，講民主雖有三權、有輪替，但終究係小圈子，傳媒只作喉舌，失去第四權作用，立法會係舉手機器，無實際制衡作用。

閒時利用民意操控社會現象，表為民主，實為民粹，但太多人拎民粹當民主⋯民主仲有一點好重要，係保護少數權益，免受民主多數暴力，但我唔覺香港做到呢點

你又太悲觀

好多人覺得少數服從多數就係民主

好似有兩種
一種係精英
另一種就廣泛所有人
各有優劣

你問我 我想所有人有得投
但香港所有人有得投 係咪一定好事
不過 有一句名言 如果民主唔係最好system 仲有邊個係？

冇答案 純粹思考

無真正民主選舉既民意=民粹，咁起呢刻要求有真正民主選舉既民意又係咪民粹？

如果你認為呢個係小圈子選舉所以仍然要堅持理想原則唔玩，但又唔革命，乜x都唔做就屌而家d人妥協冇夢想，咁你個夢想只限空談？空談既夢想一世都只係夢想

定你班人既目的就係永遠攞 "夢想"黎打擊有機會打破缺口既人？

無理性既人同細路同豬有咩分別 唔應該有投票權

因為現實係 如果精英政治 通常會莫視少數人權益
而且有幾可有理性嘅人

民主=平等機會
民意=搵代表
咁樣？

菁英主義唔係問題，但唔可以將菁英權威當成真理

民眾要搞清邏輯，冇民眾支持，冇人推崇，菁英都會站唔住腳，呢個係授權與被授權既關係，只係大家冇思考定位，冇清楚認識：「菁英非絕對權威」既邏輯謬誤

願意思考，與放棄思考都係人，但放棄既太多

老實講
香港唔配有民主

香港人連民主係乜，社會點運作，唔同branch有咩用都唔知嘅情況下
有民主會變成一件好危險嘅事
只係識得人講乜就信乜，根本係違背民主原意

因為人既自私,精英政治都會有機會變成暴政，
所以民主都係有存在既必要
但係絕對唔可以比弱智既人 唔知咩係民主 唔知候選人政剛既人投票

根本一樣唔民主嘅野點玩點投都係唔民主，如果話投俾多人支持嗰個就算係民主左嘅話當初831就好狗衝啦一人一票喎幾民主
三個都係屎咁咪餓死算囉一定要食屎咖咩

如果間車就黎撞，係咪乜x都唔好試等死最好？反正都死硬

如果咁樣薯片選唔到，咁樣就証明真普選有幾重要。民主第一步起碼都要有票先。

咁其實你地有冇諗過你地心目中既民主點樣先可以達到？

又有冇睇返其他由不民主最終過渡至民主既地方係點樣做到？

我睇返好似葉利欽 蔣經國 李登輝 呢d 例子

再望下今日連登全民反薯

真係搖頭嘆息

咁又唔洗搖頭嘆息
不過反薯 我係有少少不解

狗共識玩既 應該係比薯片做

我唔明點係薯片 唔係法官

法官無機會拎到商界票

係咪真係咁難明？

我估 應該係胡官機會太低掛？

有班人不願面對政治現實，一日到黑活起幻想，又冇實際行動，可以點

薯片當選之後話好多人支持佢立23條
到時唔好番黎怨話支持錯佢

x2

根本樓主要既一躍而就式民主係唔可能發生，但樓主又話任何進展都係玩泥沙，咁搞條春民主運動咩

支持一個人等於支持佢全部政綱？

呢個世界上真係會有一個候選人既政綱會100%岩心水？

林鄭話佢唔搞23條添

咁你唔去支持林鄭？

你搞錯重點喎屌你

討論重點係「應唔應該跟民意投票」而唔係「應唔應該支持薯片」

屌你自己開題又自己帶頭轉移視線既

講過幾多次如果14政改通過左既話，林鄭提名期過左之後已經直接登基，連選都唔駛選

兩年前民意支持17政改較多 點解販民唔贊成通過 係咪唔民主

強調「唔民主就係唔民主，民主同唔民主之間無任何可能，所以任何唔係直接得到民主既改革都係垃撚垃」既人，想問你地一樣野

如果唔民主就係唔民主既話，係咪開埠以黎既任何變革，例如彭督既新九組，都係無撚用？

係咪而家立法會返返去完全由政府委任，甚至取消特首選舉，直接一國一制，共產黨直接指派黨委書記落香港都無所謂，因為反正而家都無民主？

三年前講公民提名不可劃決係因為政府強調政改通過左之後已經完全基本法規定既憲政責任，之後唔會再有任何改進

如果係討論政治制度既最終版本，第日唔會再有改進，咁當然我地不能夠接受無公民題名

但如果政府當時推出既係李柱銘150票入闡方案+承諾之後會再推政改，唔考慮2046時間近迫既話，點解唔袋住先？

岩呀
都唔知邊個一入黎就大大聲離題屌鳩人

1. Popvote係實際上分配左300+張票，有實際權力分配，咁已係投票，你可以話係好粗糙既投票機制，但佢係投票

2. 當初選唔民主，咁300+仲有咩'更民主'方法運用啲票？

唔通佢地自己決定就最民主？

political science

葉利欽係蘇共既傀儡
蔣經國李登輝係國民黨既一條狗

1. 民主無絕對定義 每個人嘅民主都唔同

2. 假設大家認同民主目的係公義公平同負責任嘅政府

3. 但民主唔係一定嘅好 例如蘇格拉底就係死於多數人嘅暴政 所以民主需要制衡 以保護少數人嘅利益

4. 制衡就需要一套制度 呢套制度係需要公平公正 每個人都可以有選舉同被選權 亦需要有制衡 例如 因為唔係每個有都有政治嘅知識 我地要有代議政治 黎令到政府係負責仼嘅政府 亦例如有啲區域人口較少 為左防止佢地被剝當權利 我地係議會選舉分派議席時 即使佢地人口少 都唔會分少啲議席畀佢地

5. 但如果話民主等於民意（民意調查結果）咁所有制衡嘅制度就會被略過 民主嘅惡就會出現